{
    "question": "sebuah bola jatuh dari ketinggian 8m dan memantul kembali dengan ketinggian 3/5 kali tinggi sebelumnya. Pemantulan ini berlangsung terus menerus hingga bola berhenti. Berapakah jarak lintasan seluruhnya?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "stidak terhingga=8 per 1-3/5<br>=8 per 2/5<br>=20m<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "n(5+3)/(5-3) = 8(8)/2 = 64/2 = 32m<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "untuk-membangun-2-ruang-kelas-butuh-15-orang-pekerja-dalam-waktu-370",
            "question": "Untuk membangun 2 ruang kelas\u00a0butuh 15 orang pekerja dalam waktu 50 hari, setelah 20 hari\u00a0berjalan terhenti karena suatu sebab selama 5 hari. berapa tambahan pekerja agar tetap selesai dalam waktu 50 hari ?    hayo siapa yang bisa,\u00a0tolong ya teman-teman saya lupa maaf nih..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "50 hari = 15 pekerja<br><br>setellah bekerja 20 hari,sisa<br>30 hari = 15 pekerja yang selesaikan<br><br>libur 5 hari<br>25 hari = x orang<br><br>jawab:<br>30 / 25 = x / 15<br>30 \u00d7 15 = 25x<br>450 = 25x<br>18 orang = x<br><br>jumlah yang harus ditambah:<br>18 - 15 = 3 orang<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-keuntungan-produksi-radio-x-unit-x2140-x100-dan-ha-437",
            "question": "Jika keuntungan produksi radio x unit\u00a0=\u00a0\u00a0x^2+140 x+100. dan harga jual satu radio\u00a0= 200 \u2013 2 x, maka jika jual x unit =\u00a0x(2oo \u2013    2 x). rumus keuntungan = harga jual - biaya produksi. jadi\u00a0=\r\n (200 x \u2013 2x^2)\u2013(x^2+ 140 x +\r\n 100). sdh ditemukan jika ingin mencapai keuntungan max maka perlu mejual 30 unit radio. tapi jika di subtitusi ke rumus keuntungan kenapa jadi rugi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Xnya kalo gak salah adalah 10<br>jika disubtitusikan (200x-2[tex]10^{2} [/tex])-([tex]10^{2} [/tex]+140x+100<br>=(2000-200)-(100+1400+100)<br>=1800-1400<br>=400<br><br>keuntungannya 400 \u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-dari-418",
            "question": "Faktor dari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] x^{2} -9x = x(x-9)[/tex]<br><br>x = 0<br>x = 9",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex](x - 3x) (x + 3x)[/tex]<br><br>.<br>. [tex]ax^2 - bx = c[/tex]<br>.<br>Semoga membantu ^_^<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-himpunan-penyelesaian-dari-persamaan-berikut-w-961",
            "question": "Tentukan himpunan penyelesaian dari persamaan berikut : w",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "himpunan semesta yg mungkin darin ( balok, kubus ) adalah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>3^(4x+1) \u2013 8. 3^(x-3) = 0</span>\n<br><span><span>=&gt;\u00a0</span>(3^x)^4.3 \u2013 8. (3^x).3^(-3)\n= 0 <br></span><span><span>=&gt;\u00a0\u00a0</span>3.(3^x)^4 \u2013 8/27 (3^x)\n= 0 , misalkan: y = 3x</span>\n<br><span>=&gt;\u00a03y^4 \u2013 8/27 y = 0 =&gt; y (3y^3\n\u2013 8/27) = 0 =&gt; y=0 (tidak memenuhi) dan<br></span><span>=&gt;\u00a03y^3 \u2013 8/27 =0</span>\n<br><span>=&gt;\u00a03y^3 = (2/3)^3 =&gt; y^3\n= 3^(-1).(2/3)^3</span>\n<br><span>\u00a0=&gt; Y\u00a0= 3^(-1/3).(2/3) =&gt; y = 2. 36(-4/3)<br></span>\n\n<span>Dari pemisalan: y = 3^x</span>\n\n<span>Diperoleh: 2.3^(-4/3) = 3^x =&gt; log 2. 3^(-4/3)\n= log 3^x</span>\n\n<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 log\n2 + log 3^(-4/3) = x log 3 <br>=&gt; log 2 + (-4/3)log 3 = x log 3</span>\n\n<span>jadi\u00a0 x = <u>( log\n2 + (-4/3)log 3)</u> = <strong>log 2/log 3 \u2013 4/3</strong> </span><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 log 3<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "akar-akar-pk-2x2-2x-1-0-adalah-alfa-dan-beta-hitunglah-310",
            "question": "Akar - akar PK 2x^2 + 2x + 1 = 0 adalah alfa dan beta.\r\nhitunglah : 1/alfa^2 + 1/beta^2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]2x^2+2x+1=0\\\\\n\\frac{1}{ \\alpha ^2}+\\frac{1}{ \\beta ^2}=\\frac{\\beta ^2+\\alpha ^2}{ \\alpha ^2\\beta ^2}\\\\\n\\frac{1}{ \\alpha ^2}+\\frac{1}{ \\beta ^2}=\\frac{(\\alpha +\\beta )^2-2\\alpha \\beta}{ (\\alpha \\beta )^2}\\\\\n\\frac{1}{ \\alpha ^2}+\\frac{1}{ \\beta ^2}=\\frac{(-\\frac{2}{2} )^2-2(\\frac{1}{2})}{ (\\frac{1}{2})^2}\\\\\n\\frac{1}{ \\alpha ^2}+\\frac{1}{ \\beta ^2}=\\frac{1-1}{\\frac{1}{4}}\\\\\n\\frac{1}{ \\alpha ^2}+\\frac{1}{ \\beta ^2}=0[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-xy-23-adalah-penyelesaian-dari-sistempersamaan-ax-b-844",
            "question": "Jika (x,y) =(2,3) adalah penyelesaian dari sistempersamaan\r\nax + by=1\r\nay - bx=8",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "substitusikan nilai (x,y) dalam pers.<br><br>a(2) + b(3) = 1<br>a(3) - b(2) = 8<br><br>2a + 3b = 1 .... x3<br>3a - 2b = 8 .... x2<br><br>6a + 9b = 3<br>6a - 4b = 16<br>(dikurang), maka<br>13b = -13<br><strong>b = -1</strong><br><br>subs b ke pers 1.<br><br>2a + 3(-1) = 1<br>2a -3 = 1<br>2a = 4<br><strong>a = 2</strong><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-berikan-titik-titik-p6-4-q-1-6-r8-1-s42-tentu-623",
            "question": "Di berikan titik - titik P(6,-4), Q(-1,-6), R(8,-1), S(4,2) Tentukan :    a. garis yang tegak lurus PR dan Melewati titik Q\r\nb. garis lain yang sejajar RS dan melewati titik P dan hitung keliling segitiga PRS\r\nc. Gradient PQ dan RS",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]gradien\\ PR=\\frac{-1-(-4)}{8-6}=\\frac{3}{2}\\\\ garis\\ yg\\ tegak\\ lurus\\ PR,\\ m_2.m_{PR}=-1\\\\ m_2.\\frac{3}{2}=-1\\\\ m_2=-\\frac{2}{3}\\\\ persamaan\\ garis\\ yg\\ melalui\\ Q(-1,-6) dan\\ tegak\\ lurus\\ PR :\\\\ y-(-6)=-\\frac{2}{3}(x-(-1))\\\\ 3y+18=-2x-2\\\\ 2x+3y+20=0\\\\\n\\\\\ngradien\\ RS=\\frac{2-(-1)}{4-8}=-\\frac{3}{4}\\\\\npersamaan\\ garis\\ melalui\\ P(6,-4)\\ dan\\ sejajar\\ RS:\\\\\ny-(-4)=-\\frac{3}{4}(x-6)\\\\\n4y+16=-3x+18\\\\\n3x+4y=2\\\\[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "x-a-nilai-dari-x2-455",
            "question": "\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0x \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 = a, nilai dari \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 x\u00b2 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0= ...    \u00a0\u00a0x\u00b2+3x+1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0x\u00b2\u00b7\u00b2+3x\u00b2+1",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "coba substitusikan x dengan ax\u00b2+3ax+a<br><br>semoga ketemu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dik-fx12-x22-dan-gx-x10-fungsi-komposisi-f-lingkaran-199",
            "question": "Dik: f(x)=1/2 x2+2 dan g(x) = x+10 fungsi komposisi (f lingkaran g) (x)=..........................",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]f o g(x) =  \\frac{1}{2} ( x^{2} +20x+100)+2=   \\frac{1}{2}x^{2} +10x+50+2 \\\\  \\\\ \\frac{1}{2}x^{2} +10x+52[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "akar-akar-persamaan-kuadrat-a-2-x2-4x-a2-0-adalah-p-d-761",
            "question": "Akar-akar persamaan kuadrat (a-2) x\u00b2 + 4x + (a+2) = 0 adalah P dan Q. Jika PQ (p+q) = -20. Tentukan nilai a!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "nilai a = 2 nilai x = -1",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}